\documentclass{scrartcl}

\usepackage{amsmath, amsthm}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{arydshln}	%Array Dash Line
\usepackage{color}


\usepackage{graphicx}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{color}


\usepackage{lipsum}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}

\newtheorem{Def}{Definiton}
\newtheorem{Lem}{Lemma}
\newtheorem{Algo}{Algorithmus}

\newcommand{\BR}{\mathbb{R}}

\title{GAUSS}
\author{Felix Fl. und David B.}

\begin{document}

\maketitle

\tableofcontents
\newpage

\section{Der Gauß-Algorithmus}
\input{Gauss-Beschreibung}

\subsection{Die Zeilenstufenform}
Eine wesentliche Eigenschaft des Gauß-Algorithmus ist die Umformung einer Matrix in eine sogenannte Zeilenstufenform. Diese wird nun im Folgenden genauer erläutert.

In der Zeilenstufenform ist gegeben, dass alle Spalten einer Matrix $M$ welche mindestens ein Element $m_{ij} \neq 0$ enthalten über den Spalten welche nur Elemente $m_{ij} = 0$ enthalten liegen.
Eine Matrix in Zeilenstufenform könnte z.~B. so aussehen:
\[ \begin{pmatrix} 1 & 2 & 3 \\ 4 & 5 & 6 \\ 0 & 0 & 0 \end{pmatrix} \]

Hier sieht man, dass die dritte Zeile, welche nur Nullen enthält, unterhalb der beiden anderen Zeilen liegt.

Nun lässt sich der Rang $r$ einer Matrix $M$ in Zeilenstufenform als Anzahl der Spalten, welche mindestens ein Element $m_{ij} \neq 0$ enthalten definieren.

Eine besondere Form der Zeilenstufenform wird Stufenform genannt. Hier wird für jede Nicht-Null-Zeile ein sog. Pivot-Element, bzw. der Zeilenführer festgelegt.
Jenes Pivot-Element ist das erste Element der Zeile, welches von links gesehen her ungleich 0 ist. Im folgenden Beispiel wären dies die rot markierten Elemente:
\[ \begin{pmatrix}{\color{red}1}& 2 & 3 & 4\\ 0 &{\color{red}6}& 7 & 0 \\ 0 & 0 & 0 & 0 \\ 0 &{\color{red}7}& 8 & 1 \\ 0 & 0 &{\color{red}3}& 3 \end{pmatrix} \]

Eine Matrix $M$ ist nun in Stufenform, wenn:
\begin{itemize}
\item Alle Nicht-Null-Zeilen liegen oberhalb der Nullzeilen.
\item Alle Pivot-Elemente liegen mindestens eine Spalte weiter rechts als in der darüber liegenden Zeile. (Das Pivot-Element der ersten Zeile darf ganz links liegen.)
\item Alle Einträge unterhalb eines Pivot-Elementes sind Null.
\end{itemize}

Eine Matrix, welche in Stufenform vorliegt, könnte z.~B. folgendermaßen aussehen:

\[ \begin{pmatrix}{\color{red}1}& 2 & 3 & 4 & 1\\ 0 &{\color{red}6}& 7 & 8 & 3 \\ 0 & 0 & 0 &{\color{red}5}& 4 \\ 0 &0& 0 & 0 &{\color{red}7}\\ 0 & 0 &0& 0 & 0\end{pmatrix} \]
(Pivot-Elemente sind hier erneut in Rot dargestellt.)

\subsection{Zeilenumformungen und Elementarmatrizen}
\input{ZeilUmf-ElemnMatz}

\subsection{Beispiel}
\input{Beispiel}

\subsection{Formulierung des Algorithmus}
\input{Formulierung_des_Algorithmus}

\subsection{Anwendung: Invertierung einer Matrix}
\input{Gauss_Invertierung}


\section{Beispiele für die Anwendung der Linearen Optimierung}
\input{Beispiele-Beschreibung}
\subsection{Netzwerk-Datenflussoptimierung}
\input{Netzwerk-Opt}
\subsection{Eisproduktionsplanung}
\input{Eisproduktion-Opt}
\subsection{Berechnung einer optimalen Trennlinie}
\input{HasenWiesel-Opt}
\subsection{Papierschnitte}
\input{Papierschnitt-Opt}

\end{document}